# Документ планирования
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → **[Документ](doc.md)**, [Control](control.md)  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Документ планирования** — русскоязычный термин. **Plan** — англоязычный эквивалент.</small>  
>> <small>Вчера рано, завтра будет поздно, а сегодня никого нет.</small>

**Документ планирования** *(иногда также 「план совместных работ」)* — собирательное название для ряда документов, которые содержат в том или ином виде перечень работ, сроки и, иногда, суммы.

В таковым документам относятся:

1. единый сквозной план;
1. план‑график;
1. план‑проспект;
1. сетевой график;
1. и др.

Все документы планирования оцениваются по [тарифу №2](lav.md).

**Разработка и согласование:**

|**[Этап](rnd.md)**|**Наименование документа**|**Разраб.**|**Согласует**|**Утверждает**|**Основание**|
|:--|:--|:--|:--|:--|:--|
|[НИР](rnd_0.md)| | | | | |
|[АП](rnd_ap.md)| | | | | |
|[ЭП](rnd_ep.md)|Документ планирования|Исполнитель.|Исполнитель; ГИ, ПЗ при ГИ.|Исполнитель.| |
|[ТП](rnd_tp.md)| | | | | |
|[РКД](ркд.md)| | | | | |
|[НЭО](test.md)|—|—|—|—| |
|[ЛИ](rnd_e.md)|—|—|—|—| |



## Дорожная карта
> <small>**Дорожная карта** — русскоязычный термин. **Roadmap** — англоязычный эквивалент.</small>  
> <small>**Технологическая дорожная карта** — русскоязычный термин. **Technology Roadmap** — англоязычный эквивалент.</small>

1. **Технологическая дорожная карта** — замысел организации выпуска производителем некоего продукта и/или поставок различным потребителям.
1. **Дорожная карта** — план мероприятий по продвижению к некоторому целевому состоянию.

**Технологическая дорожная карта** (англ. Technology Roadmap) — краткосрочный или долгосрочный план выпуска производителем какого‑либо продукта. Чаще всего это новая версия или развитие уже известного продукта, изменений в котором ждут потребители. Технологическая дорожная карта может содержать средства, подходы или пути, необходимые для достижения поставленных вех. Как правило, понятие 「Технологическая дорожная карта」 применяется к новому продукту, процессу или разрабатываемой технологии. Созданная карта имеет три направления использования. Она помогает достичь консенсуса в отношении набора потребностей и технологий, необходимых для удовлетворения этих потребностей; она обеспечивает механизм для помощи в прогнозировании процесса разработки технологии; она служит основой для помощи в планировании и координации технических разработок.

Наиболее обыкновенна публикация карт для программных продуктов, поскольку технологическая дорожная карта описывает поэтапный процесс, а промежуточные результаты пользователи могут опробовать только в этом случае. Наличие менеджеров по продуктам в индустрии по производству программного обеспечения (ПО) свидетельствует о том, что ПО, его производство и продажа, стали такими же коммерческими, как и 「стандартные」 продукты и товары.

Этот менеджер несет ответственность за целую линейку программного обеспечения для управления требования, определяет продукты и их релизы. В этом контексте, составление дорожной карты для продукта могут быть использованы в помощь менеджерам программных продуктов в области планирования и размещения своих продуктов с использованием научных и технологических ресурсов. Для управления и использования технологических ресурсов может быть использована технология планирования.

В американской культуре термин **「Дорожная карта」** в одном из переносных смыслов значит 「план, как двигаться дальше」, планы на будущее, на перспективу; наглядное представление сценария развития.

Дорожная карта не является гостированным документом.



## Единый сквозной план
> <small>**Work breakdown structure (WBS)** — EN term. **Единый сквозной план (ЕСП)** — RU analogue.</small>

<mark>TBD</mark>



## План‑график
<mark>TBD</mark>



## План‑проспект
> <small>**План‑проспект выпуска (ПП)** — русскоязычный термин. **Phase development plan** — англоязычный эквивалент.</small>

**План‑проспект выпуска** — документ, определяющий объём работ и документации, подлежащих проведению и разработке на данном этапе, а также их сроки и последовательность. Обычно является внутренним документом Исполнителя и не согласовывается с Заказчиком.



## План совместных работ
> <small>**План совместных работ** — русскоязычный термин. **Collaboration plan** — англоязычный эквивалент.</small>

**План совместных работ** — документ, определяющий номенклатуру, последовательность и сроки выполнения работ на определённый этап ОКР. Разрабатывается Исполнителем в начале этапа и согласовывается с Заказчиком.
1. На этапе [Аванпроекта](rnd_ap.md) разрабатывается в соответствии с требованиями [ГОСТ 15.103](гост_15_103.md) т.А.1.
1. На этапе [Эскизного проекта](rnd_ep.md) не обязателен к разработке.



## Рабочий план
**Рабочий план (РП)** — *негостированный документ* — это единый, последовательный и согласованный документ, включающий результаты планирования всех функций управления проектом (работ) и являющийся основой для выполнения и контроля проекта (работ).



## Сетевой график
<mark>TBD</mark>



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[Control](Control.md)】**<br> [Ad hoc](ad_hoc.md) ~~ [Business travel](business_travel.md) ~~ [Chief designers council](cocd.md) ~~ [CML](trl.md) ~~ [Competence](competence.md) ~~ [Confident](confident.md) ~~ [Consp.theory](consp_theory.md) ~~ [Control sys. (CS)](cs.md) ~~ [Coordinate system](coord_sys.md) ~~ [Curator](curator.md) ~~ [Designer’s supervision](des_spv.md) ~~ [E‑sig](esig.md) ~~ [Engineer](se.md) ~~ [Errand](errand.md) ~~ [Federal law](fed_law.md) ~~ [Federal TP](fed_tp.md) ~~ [Federal SP](fed_sp.md) ~~ [GNC](gnc.md) ~~ [Gravity assist](gravass.md) ~~ [Industrial archaeology](ind_arch.md) ~~ [Instruction](instruction.md) ~~ [Lean manuf.](lean_man.md) ~~ [Lifetime](lifetime.md) ~~ [Manager](manager.md) ~~ [MBSE](se.md) ~~ [Meeting](meeting.md) ~~ [MCC](sc.md) ~~ [MIC](mic.md) ~~ [MML](mml.md) ~~ [MoU](contract.md) ~~ [Nav. & ballistics (NB)](nnb.md) ~~ [Nonprofit org.](nonprof_org.md) ~~ [NX](nx.md) ~~ [Oberth effect](oberth_eff.md) ~~ [Org.structure](orgstruct.md) ~~ [Outcomes commission](outccom.md) ~~ [Patent](patent.md) ~~ [Peter prin.](peter_principle.md) ~~ [Plan](plan.md) ~~ [PMBok](pmbok.md) ~~ [Quorum](quorum.md) ~~ [R&D management](mgmt.md) ~~ [R&D support](rnd_support.md) ~~ [Recursion](recurs.md) ~~ [Schulze_method](schulze_method.md) ~~ [Sci'N'Tech activities](st_act.md) ~~ [Sci'N'Tech council](satc.md) ~~ [Single-window system](sw_sys.md) ~~ [Situ.leadership](situ_leadership.md) ~~ [Skunk works](se.md) ~~ [State arm. plan](plan_sa.md) ~~ [Swamp](swamp.md) ~~ [Teamcenter](teamcenter.md) ~~ [Tennis racket theorem](tr_theorem.md) ~~ [TRIZ](triz.md) ~~ [TRL](trl.md) ~~ [V‑model](v_model.md) ~~ [Veto](veto.md) ~~ [Workflow](workflow.md) ~~ [Workgroup](wg.md)|

1. Docs: …
1. <https://en.wikipedia.org/wiki/Roadmap>
1. <https://en.wikipedia.org/wiki/Technology_roadmap>
1. <https://en.wikipedia.org/wiki/Road_map_for_peace>
1. <http://novznania.ru/2011/01/что-такое-дорожная-карта>


## The End

end of file
